[[Содержание]](../../index.md)

# Лабораторная работа: средства синхронизации

[[Назад]](../concurrent_collections/concurrent_collections.md)  [[Вперед]](../final_variables/final_variables.md)

<div dir="auto">
	<div contenteditable="false">
		<a contenteditable="false"></a>
		<h3>Что будем делать</h3>
		<p>Давайте подведём итог по всем инструментам по работе с общими переменными. Посчитаем, кто и когда быстрее работает.</p>
		<p>Для начала определим общие сценарии:</p>
		<ul>
			<li>
				<p>Критическая секция - внутри может быть какой угодно код</p>
			</li>
			<li>
				<p>Обновление общей переменной</p>
			</li>
			<li>
				<p>Счётчик&nbsp;</p>
			</li>
		</ul>
		<p>Будем оценивать производительность разных инструментов при разной нагрузке.&nbsp;Некоторые инструменты идут с флажком&nbsp;
			<code spellcheck="false">fair</code>,&nbsp;так что неплохо проверить его влияние на результаты.
		</p>
		<p>
			<br />В классе&nbsp;
			<code spellcheck="false">CounterBenchmarks</code> вы найдёте уже написанные бенчмарки на все пройденные инструменты.
		</p>
		<p>С чем можно играться:</p>
		<ul>
			<li>
				<p>Количество читающих потоков</p>
			</li>
			<li>
				<p>Количество пишущих потоков</p>
			</li>
			<li>
				<p>Интерпретация результатов:)</p>
			</li>
		</ul>
		<p>Один полный прогон занимает 10-20 минут</p>
		<hr contenteditable="false" />
		<a contenteditable="false"></a>
		<h3>Какое количество потоков указывать?</h3>
		<p>Классические сценарии подобных тестов:</p>
		<ul>
			<li>
				<p>Преобладают читатели - Х читателей,&nbsp;1 писатель</p>
			</li>
			<li>
				<p>Преобладают писатели - 1 читатель,&nbsp;Х писателей</p>
			</li>
			<li>
				<p>Равномерное распределение - Х/2 читателей,&nbsp;X/2 писателей</p>
			</li>
		</ul>
		<a contenteditable="false"></a>
		<h3>Нагрузка</h3>
		<p>Пусть N - количество ядер процессора.&nbsp;Тогда</p>
		<ul>
			<li>
				<p>N/2 считается слабой нагрузкой</p>
			</li>
			<li>
				<p>N - нормальной</p>
			</li>
			<li>
				<p>N*2 - повышенной</p>
			</li>
			<li>
				<p>N*3 - высокой</p>
			</li>
		</ul>
		<p>Разумеется,&nbsp;это всё примерно. Если у вас на примете есть более интересные сценарии,&nbsp;можете использовать их.</p>
		<p>Выбирайте значения,&nbsp;которые больше подходят под предмет исследования.&nbsp;</p>
		<hr contenteditable="false" />
		<a contenteditable="false"></a>
		<h3>Визуализация</h3>
		<p>В методе main можно раскомментировать строки</p>
		<pre>
			<code spellcheck="false">
.resultFormat(ResultFormatType.JSON)
.result("benchmark-result.json")</code>
		</pre>
	</div>
	<p>и получить результаты в виде JSON файла. Далее&nbsp;этот&nbsp;файл&nbsp;можно&nbsp;передать&nbsp;в&nbsp;визуализатор,&nbsp;например,&nbsp;в&nbsp;
		<a href="https://jmh.morethan.io/" rel="noopener noreferrer nofollow">https://jmh.morethan.io</a>
	</p>
	<p>Это необязательно,&nbsp;но кому-то графики проще изучать, чем цифры</p>


<h2>Задание 1. Лабораторная работа: измерение производительности</h2>
	<div contenteditable="false">
		<ol>
			<li>
				<p>Опишите свои тестовые условия:</p>
			</li>
		</ol>
		<ul>
			<li>
				<p>версия java</p>
			</li>
			<li>
				<p>количество ядер процессора</p>
			</li>
			<li>
				<p>есть ли у процессора hyper-threading</p>
			</li>
			<li>
				<p>операционная система</p>
			</li>
		</ul>
		<ol start="2">
			<li>
				<p>Составьте план экспериментов: вспомните всё, что мы проходили в этом модуле. Подумайте, что с чем нужно сравнить и при каких условиях</p>
			</li>
		</ol>
        <ol start="3">
			<li>
				<p>Проведите замеры</p>
			</li>
		</ol>	
		<ol start="4">
			<li>
				<p>Сгруппируйте результаты и проанализируйте</p>
			</li>
		</ol>
		<p>Хотя это задание исследовательское и наибольшую ценность представляет интерпретация результатов, указывайте, пожалуйста, в результатах конкретные цифры в читаемом виде (можно в виде процентов от базовых значений).</p>
		<p>Рекомендую написать вывод в формате практических рекомендаций. В дальнейшем вы можете обращаться к этому тексту и выбирать наиболее подходящий инструмент для своих задач</p>
	</div>
</div>